加拿大保守黨領袖希爾外交政策演講全文

【新唐人北京時間2019年05月11日訊】

女士們先生們，在較短的一段時間內，這個世界已經變成了個不一樣的地方。

2015年特魯多當選總理後不久，他宣稱「加拿大回來了」，當時受到廣泛批評。當時我們的軍隊在阿富汗度付出了10年的時間，那時我們正在伊拉克和敘利亞與種族滅絕恐怖份子戰鬥。加拿大塑造了這樣的聲譽，作為堅持原則和堅持不懈的人道捍衛者，勇敢地對抗不公正和暴政，推崇人權、民主、自由和法制。

事實上，加拿大從未離開。特魯多先生極為傲慢和自我的話，預示著（這位）新總理將如何處理加拿大的外交事務：追求時髦而不是實幹，顯示出他對自己工作相當嚴重的不嚴肅和錯誤理解。作為世界舞台上一個好的盟國和貢獻者，需要的不光是說，我們的盟友和對立方都尊重力量和信心。我們看到的是現任政府一次次的犯錯誤，這都與特魯多較差的判斷力有關。

在關於跨太平洋地區合作的談判期間，特魯多缺席一次重要會議。觀察家們當時說：「日本人強壓怒火……他們認為特魯多總理最後一分鐘背叛了他們。」但這只是特魯多總理一次初期的失誤，導向加拿大總理歷史上最災難性的國際訪問：我們都知道特魯多先生訪問印度的細節，我不會在這裡討論它，但可能鮮為人知的是它對加拿大人的傷害有多嚴重。與印度的雙邊貿易額每年約90億元，而特魯多的印度之行，特魯多使加印貿易倒退而不是幫助加拿大人從貿易增長中獲益。

正如前自由黨內閣部長Ujjal Dosanjh所說的那樣：「令人失望的是，加拿大與印度的關係本可以進入另一個級別，但我們已經把它搞砸了。」最近，我們看到自由黨政府的一片混亂，在應對中國（中共）毫無理由對兩名加拿大人任意拘留上，和中國（中共）針對加拿大農場主的完全無理的貿易行為上。在加拿大本國，加拿大人不得不接受一個最糟糕《北美貿易協定》，因為特魯多先生和他的談判團隊，將關鍵的貿易談判演變成了一行人的照相、講話以及精心打造的媒體泄密事件。對特魯多而言，世界是一個舞臺，我們其他人只是參與的演員。

20世紀，加拿大是志同道合國家組成的全球聯盟的一部分，這些國家打敗了法西斯主義和共產主義。當時有些人希望加拿大參與不結盟運動：不與暴政為伍，但也不明確站在自由力量的一邊。還有一些加拿大領導人，私下欽佩獨裁者菲德爾．卡斯特羅或毛澤東。謝天謝地，絕大多數時候加拿大人仍站在自由的一邊。

特魯多是候選人的時候就宣布他對中國獨裁的崇拜，因此他把加拿大帶上一條遠離我們的傳統、民主盟國的路。他天真的期望，一個共產主義的國家，有著和我們不相匹配的價值觀能突然成為一個親密盟友，這從來都沒有成功過。他繼續傻傻的姑息中國，對中共對加拿大安全的威脅視而不見。

今天，加拿大在北京沒有大使，之前的大使，那個自由黨人，因他的惡劣言論而不得不被炒掉。現政府仍然沒有計畫把這些（被綁架的）加拿大人帶回來，或者對中共的欺凌策略挺直腰桿。我們在21世紀面臨的威脅可能有不同的名稱，但對於如何處理它們的討論是相似的。有些人更願意看到加拿大採取不結盟的態度，對待民主國家和獨裁政權採取平等和相似的方式。

如果當選總理，我將堅決反對這種主張：加拿大可能或應該對我們這個時代的重大問題保持中立，或者不能與我們的盟友進行戰略性合作，擴展自由，民主，人權和法制。
我們今天面臨的威脅與我們在20世紀所面臨的威脅不同。在許多方面，它們更複雜。但解決方案仍然需要與志同道合和充滿信心的國家建立強有力的夥伴關係，全力保護和推進我們的價值觀。

這些夥伴關係必須擴大，和更多亞洲、非洲和南美洲志同道合的國家更密切合作。加拿大在擴大民主領域和民主國家合作中，不可缺少。我們是一個多元化的國家，在世界各地都有強大的人脈。歷史上我們一直受尊重和信任，被視為一個堅守原則的國家，不是為了狹隘的自身利益，而是希望使這個世界成為一個更好的地方。

我們沒有超級大國地位相關的包袱，我們沒有超出自己國界的殖民歷史，我們是所有最重要的國際組織的成員之一。我們可以發揮重要的領導作用，為21世紀擴展自由建立新的國際政治基礎。在21世紀，一些政客希望加拿大成為裁判，我則希望加拿大成為前鋒。在這一點上，我想進一步深入探討我們面臨的一些威脅。

我班親戚每次提到佢都話佢垃圾冇撚用

正 Andrew Scheer立場唔親共
一定投保守黨

保守黨係反新移民，歧視少數族裔嘅右翼政黨。 你想一世做二等公民，下一代都無運行嘅咪投保守黨囉。
我下次實投新民主黨，最少差仔都可以做黨領，少數族裔都有機會做黨領，保守黨白人至上係實無可能嘅。